中聯辦：對梁振英決定惋惜但尊重

特首梁振英宣布不參選下任行政長官，中聯辦表示對其個人決定充分理解及尊重，亦深感惋惜。

中聯辦負責人表示，梁振英今日宣布因家庭原因，決定不再參選下一任行政長官，中聯辦對他個人所作的決定充分理解和尊重，亦深感惋惜。

負責人指出，梁振英擔任第四任行政長官以來，堅定貫徹執行「一國兩制」方針和基本法，帶領特區政府管治團隊依法施政，勇於解決香港社會長期積累形成的困難和問題，廣泛凝聚社會共識，在發展經濟、改善民生、推進民主、促進和諧及加強香港與內地的交流合作、促進國際聯繫等方面都付出艱辛努力，成績有目共睹。

負責人指，梁振英特別在處理政改問題、應對「非法佔中」事件、依法打擊和遏制港獨活動等一系列重大政治法律問題上，敢於擔當，「堅決維護國家主權和安全，堅決維護基本法權威，堅決維護香港社會大局穩定和廣大市民福祉，堅決維護法治，表現出堅定的愛國愛港立場和駕馭複雜局勢的能力」，中央對梁振英行政長官的工作一直充分肯定、高度評價。

負責人說，衷心希望梁振英在餘下任期帶領特區政府管治團隊穩健施政，為下屆政府的工作打下良好基礎，為國家做出新貢獻。

負責人還指，對梁振英基於家庭特殊原因所作的重要決定予以尊重。